﻿## The Alcoholic Way
Учебное задание по проектированию архитектуры системы игровой логики приближенной к реальности.

## Задание 1
Действие происходит пошагово, на игровом поле размером 15 х 15.
В центре поля (в клетке 7,7) находится столб (он не двигается).
К клетке 0,0 прилегает трактир. В начале игры из трактира выходит пьяница, и начинает бессистемно шататься по полю (он может сделать ход вверх, вниз, вправо или влево). Если пьяница натыкается на столб, то он засыпает на пять ходов, после чего продолжает своё движение.
Требуется смоделировать игровое поле на 200 ходов. Каждый раз, результат выводится в консоль.
Легенда для отображения поля: . - пустая клетка; T - трактир; D - пьяница; C - столб.

## Задание 2
Из таверны T в клетке 0,0 каждые 20 ходов начиная с первого выходит пьяница D и начинает бессистемно шататься по карте.
У каждого пьяницы при себе есть бутылка b. С вероятностью 1 к 6 при совершении хода пьяница может бутылку уронить.
Если пьяница при совершении хода заступает на клетку, в которой находится бутылка, то пьяница засыпает в положении лежа (обозначается буквой d),
при этом он забирает бутылку себе (счетчик бутылок при пьянице увеличивается на 1 и он засыпает на 5 ходов).
В центре карты в клетке 7,7 стоит стоб C.
При совершении хода, если пьяница по воле случая должен зайти на клетку 7,7 то он засыпает на 5 ходов в положении стоя D в той позиции откуда он должен был двигаться в сторону столба.
Если другой пьяница при выборе хода должен двигаться в сторону, где уже находится спящий пьяница то он засыпает на 5 ходов в текущей клетке в том положении,
в котором находится его спящий сосед (лежа или стоя).
Пьяница занимает одну клетку, не может быть ситуации, когда несколько пьяниц стоят на одной клетке.
Если пьяница может сделать ход, то он должен его сделать.
Пьянице позволено пропускать ход только в ситуации когда доступных для движения клеток нет (например, пьяницу окружили другие не спящие пьяницы).
Клетка считается доступной для движения если она не занята не спящим пьяницей D.
